**亞歷山大·威斯**（**Aleksander With**，原名為Aleksander Denstad
With，），是2006年[挪威選秀節目](../Page/挪威.md "wikilink")《挪威偶像》第四季冠軍，也是目前最年輕的冠軍。

亞歷山大在2006年10月23日發行了首張專輯《回家》（Coming
Home）。專輯獲得不錯的成績，在挪威專輯榜排名第四名。到目前為止，已推出了《A
Little Too Perfect》、《The Other Side》和《Free Ride》三張單曲。

2007年12月1日，亞歷山大與挪威流行搖滾歌手瑪麗安（Marion Raven）在挪威版的《Idol Gives Back》節目中共同演出。

## 《挪威偶像》2006年表演

初選：[蓋文·迪克羅](../Page/蓋文·迪克羅.md "wikilink")（Gavin DeGraw） - 《Dancing
Shoes》
四十強：蓋文·迪克羅 - 《Chariot》
十二強：[酷玩樂團](../Page/酷玩樂團.md "wikilink") - 《Trouble》
十一強：[藍尼·克羅維茲](../Page/藍尼·克羅維茲.md "wikilink") - 《American Woman》
十強：Blair - 《Have Fun,Go Mad》
九強： 亞斯本（Espen Lind） - 《Unloved》
八強： 蓋文·迪克羅 - 《I Don't Wanna Be》
七強：[麥可·傑克森](../Page/麥可·傑克森.md "wikilink") - 《The Way You Make Me Feel》
六強：[安德魯·強生](../Page/安德魯·強生.md "wikilink")（Andreas Johnson） -
《Glorious》
五強：[麥可·布雷](../Page/麥可·布雷.md "wikilink") - 《蜘蛛人主題曲》
四強：[R.E.M.](../Page/R.E.M..md "wikilink") - 《Everybody Hurts》
四強：[U2樂團與](../Page/U2樂團.md "wikilink")[瑪麗·布萊姬](../Page/瑪麗·布萊姬.md "wikilink")
- 《One》（與Vivian Sørmeland合唱）
三強：A-Ha合唱團（a-ha） - 《I've Been Losing You》
三強： [席爾](../Page/席爾.md "wikilink") - 《Kiss From A Rose》
決賽： 安德魯·強生 - 《Glorious》
決賽： 席爾 - 《Kiss From A Rose》
決賽：《A Little Too Perfect》

## 音樂作品

### 專輯

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>專輯</p></th>
<th><p>曲目</p></th>
<th><p>單曲</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>《回家》</p>
<ul>
<li>發行日期：<small>2006年10月26日</small></li>
<li>排行榜名次：<strong>#4</strong> <small>挪威</small></li>
</ul></td>
<td><p>1. Minor Setback<br />
2. Free Ride<br />
3. The Other Side<br />
4. How About<br />
5. Coming Home<br />
6. Deep<br />
7. Everything Is Tonight<br />
8. One Year<br />
9. All Right<br />
10. So Real, So Right<br />
11. A Little Too Perfect<br />
</small></p></td>
<td><p>《A Little Too Perfect》<br />
《The Other Side》<br />
《Free Ride》（只在廣播播送）<br />
</small></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>專輯</p></th>
<th><p>曲目</p></th>
<th><p>單曲</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>《回家》日本限定版</p>
<ul>
<li>發行日期：<small> 2007年7月4日</small></li>
</ul></td>
<td><p>1. Minor Setback<br />
2. Free Ride<br />
3. The Other Side<br />
4. How About<br />
5. Coming Home<br />
6. Deep<br />
7. Everything Is Tonight<br />
8. One Year<br />
9. All Right<br />
10. So Real, So Right<br />
加贈歌曲：The Other Side（現場不插電版）<br />
加贈歌曲：Everything Is Tonight（現場不插電版）<br />
</small></p></td>
<td><p>《The Other Side》（只在廣播播送）<br />
《Everything Is Tonight》（只在廣播播送）<br />
<br />
</small></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 單曲

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>單曲資訊</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>《A Little Too Perfect》</p>
<ul>
<li>發行日期：<small>2006</small></li>
<li>排行榜名次：<strong>#1</strong> <small>挪威</small></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《The Other Side》</p>
<ul>
<li>發行日期：<small>October 9th, 2006</small></li>
<li>排行榜名次：<strong>#2</strong> <small>挪威</small></li>
</ul></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《Free Ride》</p>
<ul>
<li>發行日期：<small>January 2006</small></li>
<li>排行榜名次：（只在廣播播送）<small>挪威</small></li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 《挪威偶像》之前

### WimpyLime

成員：Vivian Sørmeland、亞歷山大·威斯、Olav S. Flaa、Arne Fredrik Lånke

[官方網站](https://web.archive.org/web/20060703141321/http://www.wimpylime.com/)
| [官方Myspace](http://www.myspace.com/wimpylime)

**WimpyLime**是由以上四位所組成的樂團，亞歷山大和他的前女友Vivian
Sørmeland（後來成為第四季《挪威偶像》的季軍）從2004年夏季加入樂團，直到2006年離開參加《挪威偶像》為止。他們兩人在樂團裡擔任主唱。

WimpyLime只錄製了兩張[Demo](../Page/Demo.md "wikilink")，分別是《Southern
Skies》和《The Secret》。《Southern
Skies》可在[官方Myspace](http://www.myspace.com/wimpylime)中試聽。

## 外部連結

  - [亞歷山大·威斯官方網站](http://www.aleksanderwith.com/)

  -
  - [亞歷山大·威斯Mobilblogg/Video
    Podcast](https://web.archive.org/web/20070530163219/http://www.aleksanderblogg.com/)

[Denstad With](../Category/挪威男歌手.md "wikilink") [Denstad
With](../Category/挪威钢琴家.md "wikilink") [Denstad
With](../Category/挪威流行音乐歌手.md "wikilink")